# Fracciones Parciales 
## 1. Â¿Que son las fracciones parciales?
Las fracciones parciales es la descompsicion de expreciones racionales complejas en la suma de expresiones mas simples. Para ello se debe factoizar el polimonio en denominador.

ðŸ’¡**Ejemplo 1:** $\frac{x^{3}-4x^{2}+x+6}{x^{3}-4x^{2}-x+4}$ por medio de fracciones parcaiales pasa a: $1+\frac{2}{3(x-4)}-\frac{2}{3(x-1)}$
## 2.Casos de fracciones parciales
### 2.1 Raices diferentes
Cuando el denominador este totalmente factorizado, y si se encuntra dos raices diferentes se debe hacer el siguiente procedimineto:
1. Igualar la expresion con las raices por separado y en cada una se debe poner un coeficiente por resover (A,B,...,Z).
2.  Multiplicar el denominador de la expresion dada por cada de las sumas y tamnien en la expresion dada para simplificar la ecucacion.
3. Asignarle numero a la incognita de cada raiz por en diferentes ecuciones en el cual el resultado de la raiz de 0 para cada una de suma para encontrar el resultado de cada coeficiente.
4. El resultado en cada coeficiente ponerlo en la suma de fracciones para dar con el resultado.

ðŸ’¡**Ejemplo 2:** Simplificar la siguente expresion por medio de fracciones parciales $\frac{5x-3}{(x+1)(x-3)}$
   
   Paso 1: $\frac{5x-3}{(x+1)(x-3)}=\frac{A}{x+1}+\frac{B}{x-3}$

   Paso 2: $(x+1)(x-3)\frac{5x-3}{(x+1)(x-3)}=(x+1)(x-3)\frac{A}{x+1}+(x+1)(x-3)\frac{B}{x-3}$
  
   Simplicado daria: $5x-3=A(x-3)+B(x+1)$

   Paso 3: Elinamos la B dandole valor a x=-1:

   $5(-1)-3=A(-1-3)+B(-1+1)$

   $-8=-4A$

   $\frac{8}{4}=A$
  
   $2=A$

   Ahora eliminas A dando valor X=3
   
   $5(3)-3=A(3-3)+B(3+1)$

   $12=4B$

   $\frac{12}{4}=B$

   $3=B$

   Paso 4:  $\frac{5x-3}{(x+1)(x-3)}=\frac{2}{x+1}+\frac{3}{x-3}$
   ### 2.2 Raices diferenetes 
   En este caso se puede evidenciar que la raiz trae un exponent, en este caso se hace los primeros dos puntos del caso anterior pero con una diferencia, que en la suma en el dominador se va restando de a uno la potenica, ademas se multiplica por en la ecuacion por la raiz de mayor potencia. Y se iguala y se le da valor a la icongnita a 0 para sacar el primer coeficiente.
   A por ultimo sacr la deriva.

   ðŸ’¡**Ejemplo 2:** Simplificar la siguente expresion por medio de fracciones parciales $\frac{6x+7}{(x+2)^{2}}$

   $\frac{6x+7}{(x+2)^{2}}=\frac{A}{(x+2)^{2}}+\frac{B}{x+2}$

  $(x+2)^{2}\frac{6x+7}{(x+2)^{2}}=(x+2)^{2}\frac{A}{(x+2)^{2}}+(x+2)^{2}\frac{B}{x+2}$

  $6x+7=A+B(x+2)$ X=-2

$6(-2)+7=A+B(-2+2)$

$-5=A$


  
## Referencias
1. https://solucioningenieril.com/algebra/fracciones_parciales

   2. https://www.uv.mx/personal/aherrera/files/2014/08/51a.-FRACCIONES-PARCIALES.pdf
